中共網軍入侵Reddit搶控話語權

中共網軍入侵Reddit搶控話語權

美國流量第五大網站Reddit。

「香港有高登，美國有Reddit」，自從傳出中國騰訊為首的財團將會注資美國Reddit網絡論壇，內地網軍大舉進軍論壇，攻擊論壇一切反華留言，主戰場包括六四天安門事件。中國問題專家Bill Bishop分析指，中共想製造「更大話語權」，控制與中國有關的話語和對話。

向批評中國帖子給負評

Reddit論壇是全美流量排名第五的網站，活躍用戶多達3.3億。美國網絡媒體BuzzFeed News引述消息人士指，近期有部份疑似是「中國網軍」的賬戶，於Reddit內發表支持中國的觀點。這批賬戶只要看到批評中國的帖子，便給予「負評」（downvote），並洗白事件，他們特別關心一些敏感議題如六四屠城及華為等。據BuzzFeed分析，部份賬戶屬於海外中國公民。有用戶表示：「Reddit 是我們的言論自由和公開網絡，現在竟然被人所利用來破壞民主的工具，實在是諷刺。」

雖然沒有證據表明Reddit的親中國活動與中國政府或中共有關，但中國問題專家Bill Bishop表示，Reddit內的行為與中國積極在大陸以外地區控制敍述的行動脗合，透過凝聚「更大話語權」，控制與中國有關的言論。除了Reddit，facebook 旗下的Instagram日前亦控告四間中國公司，他們製作一大批虛假賬號，用作政治及商業宣傳。起訴書指，臉書和Instagram在2018年1月至9月期間，已封鎖了21億個虛假賬號。

BuzzFeed News

上一則
上一則
國務院反恐白皮書死撐再教育營

引CIA明正言順出手
on9支共

佢個眼神點解好似未讀過書冇文化果d鄉下佬既

事實係

支那五毛世界第一

屌你老味還我睇波post